直 真 具 不嬲入面都係三劃？

最近睇到有個post講
以我所知 只有具字係三劃
直同真都係兩劃

有無人可以講解下 認真問
你現在聚腳於學術台

我寫錯左廿鳩幾年
近呢幾年修正/改左個寫法

我都有印象係兩劃
應該係由細到大都錯 但連老師都無糾正

會唔會殘體得兩橫

不嬲都係三劃

孟加拉效應

殘體兩劃
正體三劃
你諗下你邊樹人咪知點解囉

小心比人屌文盲

個 真字

幾撚肯定寫左廿年 兩劃

一直都係兩劃

你不如問「回」字下面開唔開口

異體字嚟啫

呢兩個都毫無懸念一定係3劃，問題係個"具"字，我一直都寫開2劃

其實有時係自己寫錯冇人提

寫寫下會唔會貝 且都變左3劃

幼稚園教起已經三劃播

不過人大左就中間撩埋算 無理到了

由細到大都係3劃喎

我響恒大寫開一劃

不嬲三

屌 樓主我同你一樣
仲要入你個po先知

寫開三劃

以前d教科書係咪用呢個「真」字
會唔會受呢個字影響
所以先會覺得係兩劃

仆街我不嬲寫2劃

我就寫開三劃

寫開三劃
電腦都係出三劃

寫開4劃

真係一直都係兩划

好亂，已經唔知自己寫開三劃定二劃

由細到大都係咁寫架喎

自己係兩劃

同 直

殘體都係三劃，有啲人真係叻唔切

我都記得細個係教兩劃

你有無拎返以前啲功課睇下自己寫兩劃定三劃先

以我所知寫呢啲字太直覺或者有啲人根本好耐無揸筆寫過字
當有人講寫開兩劃就自然覺得自己都係寫開兩劃
但其實以前好可能係寫三劃

不嬲都冇見過有電腦/字典會出兩劃
其實係你打呢post個陣望下自己打出黎個字咪知答案

寫開兩劃 具先三劃

睇依個post睇到有啲亂
要拎支筆寫清晰返
我寫真 直 具都係三劃

我都係具三劃 直真兩劃
睇一睇個post名 見到全部三劃 有啲唔係好相信自己對眼

請直接睇書法家真跡 除咗漢朝鍾繇之外全部都係三劃

自己打返個字出嚟再睇唔可以作準
好多時唔同字體都有少少變化

最準確就係上中大個網查

Search咗個字之後撳右邊嘅"中文字譜"
出嚟嗰啲字係圖嚟，所以唔會因為字體唔同而有誤差

寫開兩畫 原來寫錯左咁多年

小學都講過電腦字有錯架啦
點解重會有人用電腦字黎作準
康熙字典同說文解字就咁寫

搵返D陳年字典出黎查下啦

搞到我好亂 究竟我係寫開幾多劃

細個學係2劃
係直先3劃

大家咩小學？直真具其實好機本
利申細個成日被中文老師捉錯字

我記得啲老師教真係兩劃 直就三劃 咁㗎喎

哩三個字我自己就一直寫開三劃
唔明點解一大堆人正皮讚好，係咪真係有咁多文盲寫咗廿幾年中文都唔知嗰三隻字入面有幾多劃？如果係嘅話咁以前供你地讀書嘅老豆老母都幾撚慘
抑或個事實係：樓豬up兩句就信咗自己以為都係同樓豬一樣？？自己唔識拎枝筆出嚟寫一次？

好機本

全部都三劃

呢個post 只係一堆錯別字但冇人話ge粉餅

自爆小學生

child登真係child登，個個一啲求真精神都冇，認同樓豬嘅正評數直線上升，笑撚死人

寫錯咗廿幾年

嘗試用筆寫2劃，好唔慣好似少忽肉咁

被你發現咗添
小學生錯字錯到而家

寫開真兩劃，其他三劃

廿幾年黎錯左都唔知
利申：寫開兩劃

可惜你中文老師冇捉你別字

而家冇中文老師了
想讀返中學
讀大學好頹廢

不嬲都係3劃⋯

利申：從來電話都係用筆劃打字，就係唔想自己有一日連個字啲筆劃都唔記得

馬拉糕效應

真未 寫開z

真 直 具

小學習字簿

樓豬小學畢業未

mandela effected

搞撚到我都亂鳩埋

根本就一堆文盲一直寫錯字

由細到大學都係不嬲三劃wor

屌你都哂鳩氣

細個寫兩劃，俾中學老師笑到面黃

記憶係二橫
但落手寫自動寫左三橫
應該係太耐無拎起支筆寫

孟咩加拉丫，呢啲頒定標準字體成日都改架啦

我寫開5劃

三劃定兩劃都要討論
證明連登文化水平低下
字都唔識寫

真直具

由細到大都係寫三劃

正如香港好多文盲烏嗚同鳥鳴係同一隻字

入黎呢個po先發現唔記得自己平時寫幾劃既揮手

寫開兩劃 X

肥絲大隻呢

難分真與假

平時寫慣咗潦草已經數唔到有幾多劃 特別係打字都唔會理中間有幾多劃

不嬲都唔用依3個字

直：3
真：3
具：3
特登開個手寫板試寫

入左黎唔記得平時自己寫幾多劃
但印象中具真係由細到大都寫兩劃

兩劃嗰班文盲

應該係三劃 我 細細個個陣寫開兩劃 但去到中學比中文miss係咁屌 屌咗成年 跟住就好記得係三劃。

請問呢個咩網站嚟？

其實係兩劃 情況就好似著着咁
係整電腦中文字條友寫錯

著／着係異體字，而用法可以有唔同

乜唔係全部都三劃嘅咩

好gay本

自己做錯記錯賴🇧🇩

寫開8劃

咩兩/三劃

直真具都三劃
好彩嘅話 老師會教

寫開四劃

仆街喇屌原來我係文盲
我對地唔住你地呀miss chan miss cheung miss lee
仲有供書教學嘅老豆老母

曼德拉效應
我記得係兩劃

俱

痴撚線
細個老師老豆老母唔教，你而家打個字出來自己數都數到啦

Same here

google書法字典

睇黎有人改變左歷史

曼哈頓效應

留言成班三劃撚屌尻兩劃
睇正負評數班三劃撚就輸尻曬
笑撚死

利申：兩劃

直直bird極

寫開兩劃

我係直字兩劃、其他三劃、細個中文老師都係屌我後邊寫兩劃、但前邊隻字又無屌

全部都寫開2 劃

你唔覺得個字好怪嘅咩

好後悔睇左呢個post 睇到已經分唔清自己寫開兩劃定三劃

具字我寫開兩劃 因為我當左佢係貝字咁

其他都係三劃

三個字都係三劃

唔評論究竟係三劃定兩劃
不過你用歷史證據黎prove係冇用
因為係相信曼德拉效應既人既眼中
所有歷史證據已經被篡改 所以係冇可能用呢啲去證明歷史有冇被改變

英文有時都會咁
細個成日將 Of course 寫咗做 Of cause

師兄諗多咗, 無人想理班孟加拉人

你個名

三劃呀on9
利申中文系yr2

中文系master表示
睇post睇到唔記得自己寫開二劃定三劃

話兩劃班友係咪文盲

不嬲寫開三劃

berenstain bear vs berenstein bear

細個教係三劃
大左後打字/中港融合左就見到好多都係兩劃

我個名 有 寫開兩劃 冇理由由細到大郁錯

搵呢
點解唔係日字

唔識字都賴孟加拉效應

呃正評

老師教寫10劃

80後
肯定以前教寫兩劃

屌！一直都寫錯
唔想做支那狗

以前教寫中間2劃

樓上個啲2000後呀？細個就教

屌亂到唔記得，但好似印象中直兩劃 真三劃 具兩劃

成班傻鳩讀得幾年書去話人唔識字

冇眼睇,文化沙漠真係冇錯
咁多文盲

搵定揾先啱 ？

好似啲呼呼post噉
睇完唔記得自己原本係點

開始想孟德拉效應
好記得係兩劃

佢指目字入面幾多劃

以上數字一定有三劃

寫錯d 老師唔留意姐
我以前一直寫錯個兩字但唔知
入面會寫左兩個人字
直到中三比中文老師發現

好有說服力

我老母60歲 佢話一定係三劃 直真具都係三劃

原來真係寫開兩劃.....屌

要普教中啦
成班講廣東話都文盲

三畫

成班細個讀屎片仲衝出黎柒

異體字

具兩劃
真三劃
好肯定

睇post睇到好亂 已經唔知自己寫開三劃定兩劃
最後拎起枝筆寫原來我寫三劃

由細到大,三個字都係兩劃

一直都三劃
睇黎好多人冇認真讀書

萬寶路效應

文盲樓主 唔識字唔識用說文解字查一查個字形結構

連登太多戇鳩post

lm

睇完個post突然諗唔起平時點寫個字

又曼乜鬼 不嬲都三劃

即刻寫左次 平時好似係寫開三劃

四劃啊屌你

應該係又有老師教兩劃又有老師教三劃先咁

直三劃 真兩劃

乜撚嘢事 你打出黎都係三劃啦

原來一直都寫錯2劃

咁講一講我都唔記得寫開3劃定兩劃添

連登不意外

個微字先R哂頭
由細到大都係學咁樣

近排睇外甥D功課 係寫呢個微

我糾正佢拎返本教科書我同我講我錯

好彩仲有中學果陣d notes
如果唔係真係比呢個post搞到我亂晒

寫兩劃嘅人唔會覺得個字好奇怪嘅咩

不嬲三劃

電腦字一定啱？例如"周"呢個字我寫開"土"穿嘅

全部都係三劃
由細寫到大寫咗廿幾年

我直接宣佈你呢個留言係全個post最有貢獻嘅留言

書法家

屌你老尾妙問妙答 做乜鳩

5畫呀on9

頂搞到我好亂 我唔記得咗之前係寫2劃定3劃

頂入到黎先知錯

睇完呢個post唔記得左原本會點寫

俾你問一問，即刻唔記得自己寫開幾劃

中間不嬲寫開兩個z

算 見 鎮

真直貝

目一撇捺
「目」同「一」合埋
唔計頂橫，中間咪就係「目」底下果三橫

兩劃
利申能仁專上學院中文系

查字典啦

等陣先, 以為除咗具字三劃、直同真得兩劃嗰個唔係樓主本人? 正皮唔係屌樓主文盲?
冇睇過本身個post講咩搞到好亂啊

btw由功能機到智能機時代一直都係用筆劃輸入, 肯定三個字中間都要三劃先出到

我係具兩劃
真同直一直都係三劃

其實話寫兩劃嘅人係假膠定係小學冇上過堂

仆街啦樓主
你實畀外星人捉走

味就係

全部三劃
無得拗

咁多年嚟淨係有老師特登講過真字入面有三劃

我覺得電腦唔一定啱，但大部分人都信電腦

唔好再無撚聊啦

具
我都係兩畫

具

個"告"字都係

仆街 我由細到大 全部寫兩劃

香港同台灣標準字型嘅分別
麪vs麵 衞vs衛 裏vs裡 吿vs告 牀vs床

但係直真具就不嬲都係三橫，本身係由目字演變而成，第三橫就係目字底嗰橫

康熙字典：

電腦字跟台灣正字 所以先有班人話想整香港正字電腦字

我細個都寫錯
係學打倉頡打唔到「直」先知有三劃

認真 兩劃

屌寫開兩劃

頭先試下寫先知自己寫開直三劃 真同具都係兩劃

睇呢個po睇到好混亂
但冇記錯三個字都好似寫開三劃

same

真 三劃
直具 兩劃

咁多人唔識字仲有咁多野可以賴

咁點解咁多人都係記錯
屌

利申
記得係2劃

修正寫法
呢幾年邊隻字修正過？

我都係早排先知